\fontsize{14}{16}\fontfamily{cmr}\selectfont
\glsresetall

Giải thuật \gls{mfea} là một giải thuật mới được biết đến trong những năm gần đây, hứa hẹn nhiều hướng đi và đóng góp mới đối với lĩnh vực tính toán tiến hóa. Mặc dù đầy tiềm năng như vậy nhưng giải thuật mới chỉ được nghiên cứu để áp dụng cho rất ít bài toán về đồ thị. Do đó, trong đồ án này, tôi nghiên cứu về giải thuật \gls{mfea} và đề xuất một giải thuật \gls{mfea} để giải hai bài toán về đồ thị rất nổi tiếng: bài toán Cây khung phân cụm với chi phí định tuyến nhỏ nhất và bài toán Cây phân cụm đường đi ngắn nhất.

Đồ án được tổ chức như sau:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Chương 1} trình bày về các nội dung lý thuyết làm cơ sở cho đồ án như các giải thuật di truyền, giải thuật \gls{mfea} cơ bản và một số định nghĩa quan trọng của lý thuyết đồ thị.
	\item \textbf{Chương 2} giới thiệu bài toán  \gls{clumrct}, \gls{cstp}. Phần này bao gồm  những ứng dụng và các nghiên cứu liên quan của hai bài toán.
	\item \textbf{Chương 3} đề xuất một giải thuật \gls{mfea} cho hai bài toán được trình bày ở Chương 2 và Chương 3, đồng thời nêu ra các phương pháp khác được áp dụng trong giải thuật.
	\item \textbf{Chương 4} trình bày kết quả thử nghiệm và cung cấp phân tích hiệu suất của thuật toán được đề xuất.
\end{itemize}
